七旬翁涉藉詞助止汗按摩印傭胸 脫非禮罪官指自招嫌疑

被告李衡芳(資料圖片)

七旬翁被指趁兒子一家離港外遊時，造訪兒子單位，並利用諸多藉口非禮留守兒子家中的印傭。老翁涉指印傭汗味嚴重，叫她裸露上半身並且原地跳20次；繼而指她「乳房比較腍，容易出汗」，藉按摩減少出汗。老翁被控非禮受審，裁判官今指印傭作供前後矛盾，內容不合理，裁定被告脫罪，惟因被告承認曾觸摸事主胸部，裁判官指他自招嫌疑，拒批訟費

被告李衡芳（75歲）被控6項非禮罪，控罪指他於2017年6月16日至20日在美孚新邨某單位內，六度非禮26歲事主X，印傭事隔數月後報警。

侵犯長達30分鐘事主無反對

裁判官王證瑜指，根據事主證供，被告吩咐她脫衣、原地跳，又摸她的腋下、乳房，更按摩乳房長達30分鐘；惟對於被告該一連串的指令或動作，事主均沒提出異議、反對或抗拒，令人產生疑問。

事主解釋因被告曾恐嚇會將她送回印尼故啞忍非禮；但王官指，事主盤問下承認有關恐嚇的說法是在發生非禮事件後才說的，故解釋並不合理。

王官又指，事主庭上證供與向警方錄取的口供有多處出入，例如口供紙從沒提及原地跳、摸腋下、托乳房、摸乳房下方等指控；至於口供紙中提到捏乳頭、搖晃胸部等指控，事主卻在庭上隻字不提。此外，事主在口供紙中提到被告曾恐嚇稱若她不依指示脫衣，便將她解僱，惟她作供時承認被告沒有說過該番話。

有錄音證據顯示被告承認曾觸摸事主胸部

王官並指，事主在非禮事件後曾發訊息給被告表達感謝和致歉，她解釋因做錯事，感謝被告替她向僱主求情；但王官直言若事主憎恨被告，為何仍向被告致謝，行為令人費解，所以最終裁定被告罪名不成立。

辯方在裁決後申請訟費，惟裁判官王證瑜指有錄音證據顯示，被告承認曾觸摸事主胸部，雖然無法證明摸胸時間、地點、以及事主是否不同意等，但被告行為自招嫌疑，拒批訟費。

【案件編號：WKCC4783/18】
記者楊思雅